<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://caribow.github.io/</id>
    <title>昼见</title>
    <updated>2019-08-16T02:02:01.161Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://caribow.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://caribow.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>每个时代差不多，稍微不同，你不用为这些事困惑。</subtitle>
    <logo>https://caribow.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://caribow.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 昼见</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戒指]]></title>
        <id>https://caribow.github.io//post/jie-zhi</id>
        <link href="https://caribow.github.io//post/jie-zhi">
        </link>
        <updated>2019-08-14T03:15:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘超死的那天是母亲节，距离他高中毕业还有几个月时间。</p>
<p>事情并非突然如此。在过去的几年里，伯母一家一直在为儿子白血病四处奔走。他们家里有各种各样的医疗广告，有厚厚一摞x光片，还有全国各地的火车票，以及一瓶巨大的白砂糖罐——刘超每次喝完中药后，都要送一勺白砂糖下肚。由此可见那黑乎乎的粘稠汤水可能并没有我想象中的那么好喝。</p>
<p>刘超死后伯母把他所有的东西都烧了，唯独留下了一枚戒指，伯母笑着说这是刘超准备送给他女朋友的。刘超很高，能有一米八。但是白血病摧残了他的身体，这让他的身材看上去肥胖得有点离谱。我对他对象的存在持怀疑态度 。伯母焚烧遗物让我困惑，留下戒指更让我一头雾水 。一想到母亲节那天伯母在病床前的哭嚎，这前后的矛盾更让我难以理解。过了一段时间后，这个家里看起来似乎一直都只有这夫妻两人生活过。再后来，戒指也不见了，可能女朋友真的是伯母的一个玩笑话。</p>
<p>我到医院的时候他已经去世了。多年以后外婆回想起来还是忍不住掉眼泪，说他走得痛苦，合眼的时候七窍流血；上午还跟妈妈说母亲节快乐，下午就没了，是个顶孝顺的孩子。这些我都印象深刻，因为在灵车上，这些就是外婆哭丧的唱词。灵车向地平线驶去，纸钱从灵车里飞洒出来，在高空打了一个又一个圈之后才悠悠扬扬落地。</p>
<p>外婆打我的次数甚少，而我从她大衣口袋摸出刊载有伯母一家医疗救助信息的报纸还洋洋得意地拿到她面前炫耀我的发现那回，就是这为数不多中的一次。</p>
<p>伯父是一个很有情调的人。他养鸽子，种栀子花，通晓家犬性情，会打小霸王游戏机，还开辟后山做菜园。最重要的是能烧的一手好菜，再加上我仅有的一条狗养在他那，所以一直以来，他家都是我眼里游乐园般的存在。当然伯父很少陪我玩，更多的时候是我一个人瞎晃悠。他很忙，要做各种各样的杂务。这些活儿又粗又累，但他总是笑眯眯的，看到我来就会打我的趣，有时候生气我就不理他，他就从冰箱里掏出瓜子冰激凌。他知道我喜欢吃，所以每年夏天都会备这个。</p>
<p>在这个家族里男人从不哭，流泪似乎只是女人和孩子的特权，所以就算悲伤勒得他不能呼吸，身体和心已经支离破碎，他也只是静静地坐在病床边，用满手的茧子一遍又一遍地揉搓他的眼睛，似乎这样能让自己清醒一点，似乎睁开仔细看看，原来儿子就在房间里全神贯注地打着超级玛丽。</p>
<p>他到底有女朋友吗？可能是有的，那大概是一个斯斯文文腼腆害羞的姑娘，身材娇小，梳着马尾，可能还戴着眼镜。还没下课，她正皱着眉头思索这一道椭圆方程题，刘超也在座位上，但他心思不在书上，他右手托腮，咬着笔头，两眼看着她的背影，左手伸进裤兜，掏出了那枚戒指，迟疑了一会，最后还是放了回去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再婚]]></title>
        <id>https://caribow.github.io//post/zai-hun</id>
        <link href="https://caribow.github.io//post/zai-hun">
        </link>
        <updated>2018-05-21T04:03:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>姑姑是如此精干又独立的女人，以至于我挤出笑脸跟姜紫成（抱歉我真想不起他叫啥，尽管是昨天上午参加的婚礼）打了几次招呼，叫了几声叔叔，甚至在离开酒席时候还给了他个结结实实的拥抱（这兴许可以看作我对他成为这个家族一份子的认可，当然我同时也觉得我这个认可并没有多大份量），我都没觉得，姑姑真的再婚了。我时常想，如果我的成人世界有偶像的话，她算一个。</p>
<p>小诺是姑姑的女儿。我大概是见过小诺的生父的，很可能是在我很小很小的时候。那是一个矮小健壮，穿着白衬衫和灰色西装裤的男人 。彼时小诺家里的墙壁上还挂着两人的结婚照，那是一张小小的，用棕色实木装裱起来的照片，可能是挂在餐厅的墙壁上，或是别的什么地方——这不重要，因为就算关于他的一切是我臆想出来的，我也依然能从小诺脸上看到他实实在在存在过的证据。但是从某个夏日起，照片不见了；与此同时，妈妈跟家里人的闲聊中又多出一份谈资，相同的叙事她能说上好多遍；紧接着小诺消失了好久好久——当然我后来知道她是去读住校。</p>
<p>小诺的房间有一张她的写真，昏暗的房间里窗帘轻轻地来回摆动，像是慈柔的母亲在安抚饿坏了的孩子，阳光猴急地窜进来随后又尖叫着消失不见。我站在这张跟我等高的照片面前：光影间隐约可见照片里的她穿着白色连衣裙，叉着腰站在深色背景布前，似有油画质感，我印象深刻——对于一个那时每天只知道看卡通片和冒险小虎队的小屁孩来说，这是为数不多的美的启蒙。</p>
<p>驱车驶到姑姑楼下，我妈叹了一口气，说母亲出嫁女儿不应当出席。</p>
<p>今天小诺又穿上了白色连衣裙，扎着跟她平日风格并不相称的双马尾，相比那张照片，她高挑了许多，一个人提着手包站在人群之外并无言语。姜紫成来接亲时，她才站起来靠着门框向外张望——屋内的众女亲们堵着大门不让姜紫成进来，情绪激动，脸色通红，张牙舞抓严阵以待，扯着嗓子说拿一个红包才能放一个伴郎。屋子里的亲戚围了上来起哄，空气在某一时刻被引爆，伴郎们猫着腰冲破人障一个个都溜了进来，穿黑色西服的男人蜷着身子穿过着五颜六色衣裳的女眷们，摸到了姑姑的房间门口，姜紫成尾随而至，对着房门哼了首没听过的歌。小诺这才回头轻声跟我说连衣裙是姑姑的主意。</p>
<p>屋外是继父，屋里是妈妈。小诺安静地倚在门旁，看了许久。</p>
<p>我从未听过小诺亲口谈论她生父些什么，我一度想问问她对姜紫成的看法，又想起妈说先前她已经对姑姑送上了祝福，于是作罢。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>